好谷氣呀，老豆比自己d親兄弟呃

好長，但好心up，希望有心人睇曬，比d意見我

是咁的
我阿嫲已經接近100大壽
但長年獨居同埋有病，係大陸住
我老豆有4兄弟，夾錢養阿嫲
兄弟A，係大陸住，包2奶，話自己無錢
兄弟B，都係大陸住，話自己無業，所以無錢
兄弟C，香港住，咬緊老綜，供緊錢
我老豆，香港住，草根黎只係未去到拎老綜，供緊錢

4兄弟得兩個供錢
而筆錢係由兄弟B個仔管，即係我堂阿哥
因為佢都係大陸住
筆錢點用全部由佢話事
成日話唔夠洗，又話要請工人照顧阿嫲，又話要買藥油乜乜乜，又話過年工人要雙糧
要我老豆/兄弟C加錢
筆錢點洗全部由佢口講

但大家有捐過錢都知
捐10蚊可能得1蚊落到窮人個袋
有9蚊都比d機構自己私吞左

我老豆比錢番去養阿嫲出於孝心
但實際有幾多係用係阿嫲身上我真係好質疑
而我堂哥又岩岩結婚又生仔又話要供車又盛

我同老豆講
有咩理由4兄弟得你兩個比
你點知會唔會比人落格
佢屌番我話養老母邊有得計咁多
仲話筆錢係佢佢點洗係佢既事

為左供多d錢
佢夜晚仲打多份工
結果最近搞到入埋醫院

比著係你，你點勸你老豆

A同B都係廢老
管錢嗰個直頭紅十字會
叫你老豆睇緊啲盤數啦
唔係俾人恰到上心口唔出聲下嘛

你老豆係直情寧願比啲兄弟呃都唔願比少啲錢
咁固執嘅情況其實你好難阻止佢

唉呢個先係問題
同埋死要面
自己都養唔掂
就話養老母係天經地義
又話兄弟點會呃佢

完全明白
想當年我阿嫲入左廠，我啲仆街阿叔要我老豆出埋車錢俾佢地去探老母

冇數睇呀屌
佢開個數話要洗幾多
我老豆就去過數
話洗左幾多幾多唔夠錢
就黎搵我老豆
全部口講，冇單冇據
我做細既，你教我點出聲

醫藥費/車錢就事少
一次半次就算
而家我阿嫲係要“醫藥費/生活費“
我老豆都唔知要比幾耐

你講得岩，係冇
但佢冇單冇據，好難令我信服冇落格
供錢唔平均係一個問題
另一個問題係我老豆充大頭鬼，養老母大過天
幾皮幾皮咁比
可能係自己平時死儲爛儲d棺材本黎

你老豆排第幾啊

最細

人性
所以親戚都係垃圾

利申：感同身受

咁你點處理

反面 斷六親啦
支那人無一個係無辜

既然係咁
索性同嫲嫲一同住
計返條數，請工人照顧仲平過個個月匯錢上去

我老豆係好硬頸
住緊院都仲話出番黎繼續做打兩份工
佢係都要供錢，你教我點斷

唔使斷供
將嫲嫲接返香港照顧，請工人
搞掂
條數一定平過你而家咁洗法
長者仲有醫療券用

你個情況就算啦
老人家都成百歲
得罪講句都唔知仲有幾多年
等多幾年就無籍口要你老豆寄錢
到時等睇班人點仆街

到時唔好聯絡啦

明白，你都慘
但慶幸件事其實冇燒到埋你身上
因為係你外婆同你叔伯既事
你可以唔理，呢個做法亦都岩

但而家我老豆過錢唔知過到幾時
金額唔止幾千蚊
如果我唔理
到時佢冇錢養老就要我養
而家佢住院我都揹緊
我唔係話唔養佢地
但睇唔過眼佢d棺材本咁樣洗法，同睇唔過眼臨退休仲要打多份工比人吸血

將心比己
如果呀婆=你老豆 你老豆=你
咁你仲供唔供?
無得勸 你只能夠解決點樣俾人從中抽水

你話兄弟B 無業所以無錢
但係佢個仔有錢又供車結婚?
咁點解佢地都無錢俾呀婆做洗費?

其實有心供點都供(你老豆) 無心供點都搵到藉口(A,B)
明眼人都睇到你老豆做水魚 包括你老豆 咁可以點?
正如某D case 老母末期癌症 要拎百幾萬出黎試標靶藥 咁個D仔明知機會渺茫甚至0
但你試唔試?

諗過但唔得
阿嫲9張野
行都行唔郁
唔好話搭火車/飛機

咁你老豆幾歲

你講得岩
1. 如果係我老豆，我可能都會供，但而家正正係因為而家隔左一代，旁觀者清，睇野無咁易受親情影響

2. 兄弟B話無錢，佢個仔話要養自己老婆仔女，仲話結完婚無錢，我老豆出錢養佢出力

3. 唔係有冇錢，而係有冇心，呢句全中，我前面講漏左樣，就係兄弟AB會番去借d意探阿嫲但問阿嫲攞錢，姐係攞我老豆養老母d錢

4. 如果我老母有重病，要比好多錢醫，都唔一定比。因為要視乎我老母辛唔辛苦，如果夾硬吊住條命，但佢好辛苦日日插喉打針，食唔到訓唔到，我會尊重佢意願，甚至放棄